會計佬轉職廚房佬 人生充實因夢想

生涯規劃其實牽涉多個階段與部分，像職涯輔導（Career guidance），就是一種有系統的協調過程，讓接受輔導者了解就業相關的問題，同時亦為受助人提供支持，讓其更了解自己、開發自己的事業或個人潛力。

John具備IVE 會計高級文憑資歷，在核數行業累積十多年的會計工作經驗，正期待一次突破自己成長的機會─成為風馬牛不相及的廚師。

練好廚藝靠實戰

筆者從事就業支援工作，一次面談時問John：「你大約從何時開始期望進修這點心製作員課程？」John興奮地分享他自小就喜歡廚藝，喜歡吃好味的食物和煮不同菜式，曾試過進修日本菜課程。他認真地說：「如果要真正學到一流的廚藝，一定要有實戰經驗，到廚房工作，跟廚師一邊做，一邊學。」

「你願意放棄本身會計專業，而選擇到廚房工作？」我問。

John有點猶豫，想了想：「如果有機會，想入行試一試......其實都是一個決定。」後來他才告訴我，已經想了這個問題很久，亦沒有對女朋友和家人談及這件事。始終，做會計師比起做「廚房佬」要斯文些，這些想法亦一直無法跟別人分享。

在小組活動之中，John透過技能表測試，確認自身對技術操作感到興趣，尤其在使用廚具製作不同菜式時更感到自信，並認為如果每天工作都可以發揮自己優勢，這將會是一個充實的人生。

John在課堂用心地撰寫自己的職業目標，嘗試規劃未來職業發展的方向，每次實習都非常投入，鍛煉出製作不同款式點心的技巧，令他順利通過所有課程評核。

課程畢業後，他毅然放棄會計工作，應徵了一份中式酒樓的點心製作員工作，不到半個月時間，他已經很快適應新工作的要求。

有一次，他的朋友介紹他到酒店工作，他深思熟慮之後決定轉職。酒店規模較大，分工亦專門，身為新人的他頓感吃力，但他沒有放棄，並爭取在休息時間繼續鍛煉廚藝。最終獲得上司及同事的認同，讓他可以更投入事業的發展。

工作豈只為搵食

職涯發展是一種持續的學習過程，其間的步驟可以調整，以達到自我發現、研究工作的可能性，個人亦需要設定目標，下定決心，向目標進發。每位青年人都有能力打破思維框架，以全新的方式來行動，人生可以不一樣，工作又豈只維持生計。

得會計先鐘意轉職

因為會計一黎唔好景、二黎好惡做

高級文憑

John具備IVE 會計高級文憑資歷，在核數行業累積十多年的會計工作經驗，正期待一次突破自己成長的機會─成為風馬牛不相及的廚師。

就放榜

IVE

有人唔做要做狗...

牌都未有，有幾專業？

會計狗轉做廚房狗
依家鬥賤咩

係咪要搵到幾十皮一個月先有資格講嘢？

唔好出街食狗煮既飯

IVE
連會計狗都不如

呢幾年冇乜見陶傑D 放榜潮文🤔

有牌既會計佬都幾萬人勉強揾到食
做10幾年仲冇牌一早就應該轉行啦

IVE 會計師？